邊境爆炸案還押手足的公開信

【還押手足給大家的公開信】

致各位同路人：

大家好，我是其中一位捲入邊境爆炸案的手足，就是被探員在警署黑布蒙頭打了數分鐘，現在左眼失去部份視力那位。

今天是4月8日，我永遠忘不了一個月前那天，在和女友相約共渡良宵的晚上，會和家人及心愛的人相隔分開一段長時間，會被五名探員黑布蒙頭暴打數分鐘，會被腳踢心口兩次，會被腳踏下體兩次，會被大力把頭撞到枱面一次，左面額頭會被大力拳打兩次，結果導致左眼失去三成視野角度，見到光源會頭痛，偶然會失焦，這些一般人不會想像到的暴力對待，是可以突然降臨到你身上，當你住在一個充滿警暴的城市。

大家可能會問我感受如何，當然是很傷心，很憤怒，但其實比起被射爆眼睛的女FA和印尼女記者，我受的痛和傷算得上什麼？還有被打到掉牙的小兄弟，中槍的健仔和熊仔餅， 721被打到頭破血流的路人，每一個都比我承受更大的痛苦！我最大的希望是，請你們不要忘記我們每一個流的血，受的傷好嗎？五大訴求，我們爭取到了多少？請記着我們受的傷，我們失去的自由，親情和愛情，只要你們不放棄，我們在鐵籠中也會堅持下去！

你若不離（開）
我定不（放）棄！

光復香港
時代革命！

SNAKE
8/4/2020

轉自邵家臻Facebook

你若不離（開）
我定不（放）棄

我唔會放棄，呢個係一世既約定

我睇完信痛哭
我地唔會放棄

連登仔顧住批黃

下次一定

支持手足，幫推

唔好再黃鬥黃，對唔住手足

反而係佢哋成日寫公開信鼓勵返牆外嘅人..

唔止連登，Facebook同IG都係咁

多謝手足

唔好再鬥黃 大家要繼續秉持獨立思考既能力

資訊太多，要時刻保持清醒，自己冷靜分析同判斷

請問各位連登仔之後仲想唔想鬥黃?
比起批鬥同路人,我哋係咪有更加重要嘅嘢要做?

呢個最黃

Push

為香港人唔值⋯

睇完好想攬住手足

集合啦各位

寫信比手足：

堅持

光復香港
時代革命！

係，呢樣我哋都好慚愧

如果佢知道gphone咁耐都未見佢媽媽同收封信 應該會幾hurt

推

屌你老味啲人仲係到互相批鬥笑死唔笑死

收皮啦你

事實唔講得

佢哋知道咗應該會好唔開心

手足

唔好話佢地啊，講下普通黃絲啊 見到黃圈由好撚團結變到依家互屌 我都唔開心啦 佢地應該唔止唔開心 仲好撚灰心tim，由班咁既人去繼承自己一定嬲到震

黑狗填命

鬥黃撚鬥完未

【初選三不投團隊】星星之火 永恆不滅 手足歸位 重現光輝

（預言）九東立會必敗

因爲熱血都話要參加初選，所以你更加要簽呢個聯署

新東初選：點解「素人反而更堅持限制名單」？

仲記得帝怡/環保北/盛福/都善/大白田西/愛俊/龍城發生咩事嘅，全部同我入黎！

攬炒時光機之時空旅行

(請廣傳)立法會初選與三不投聯署

（緊急）「攬炒藝術家」：聯署要人！！

【堅。找數真漢子】呢個聯署過一百萬簽名我裸跑

立法會選舉就到啦，我哋有咩可以做？

批鬥嘅人諗清楚自己做緊乜
而家集中係對付敵人
而唔係喺而家清毒瘤
有啲甚至係自己人
但就俾人帶風向
連自己都搞

甚至一開頭帶頭嘅都真係未必係自己人

大家要一齊撐落去

點解冇話被屈？咁即係XXX啦。

rap

呢啲公開信梗係唔應該談及案情

寫咁多野
即係係咪佢放

唔好黃鬥黃

啊！！！！！！！！！！！！

係唔係都好，佢講嘅嘢好值得大家睇，希望丈家都可以堅持落去

醒未啊

全力支持告佢地

告撚死班仆街

嚮香港疫症最危急時
有人用一世去迫政府封關
換黎係幾多人關注

呢個po已經放出黎4個鐘 但小貓3,4隻
到底依家仲有幾多人仲關注前線出事手足

我諗因為有突發嘢所以無人睇到

唔好自欺欺人

唔好再9噏齊上齊落
事實係講浪漫主義推咗一班細嘅出去
疫症最危險時候有人豁出去為香港人做嘢逼封關
但時間過去 大部份人知革命唔到
然後靜落嚟過正常生活....

收咗監嘅有人關心 呢個po咪有80幾個
叫黃之峰去見下個細路 聽左算數無收信

事實嘅嘢係難受 但算數啦
唔好再推勇武出去

手足
堅持到底

永不放棄
齊心抗共

推 不離不棄

【#上庭聲援 - 4 月 2 1 日 星期二】
［其他和你寫團］
［旁聽須知］［交通資訊］
［疫症期間安排］
［司法機構最新公告]
［20200419 被捕個案跟進情況]
［旁聽分流投票機］

🏛東 區 裁 判 法 院 4 樓 8 庭
👨🏻‍⚖️林子勤裁判官
🕚11:00
👤譚(38) #提堂（#1014中環 普通襲擊:疑沒企圖跳閘；涉摑港鐵職員莫志富）

🏛東 區 裁 判 法 院 4 樓 7 庭
👩🏻‍⚖️香淑嫻裁判官
🕝14:30
👤謝(27) #提堂（#1114灣仔 襲警:涉襲擊督察17785）

🏛東 區 裁 判 法 院 6 樓 1 庭
👩🏻‍⚖️錢禮主任裁判官
🕝14:30
👥黃,李(22) #提堂（#1114香港仔 入屋犯法:涉意圖損毁名創優品的東西）
👤陸家裕,梁嘉偉(20-21) #提堂（#1222中環 阻差辦公、襲警:涉拉扯被捕人士背包）
👤蕭(20) #提堂（#1222中環 襲擊警務人員:涉腳踢高級督察A背部）
👤林(26) #提堂（#20200119中環 管有非法用途工具:士巴拿、鎚仔等）

🕞15:30
👥鄧,鄭,鄭,李,廖(17-30) #提堂（#0930灣仔 管有攻擊性武器:汽油彈原料）
👥劉,林(24-29) #提堂（#1013將軍澳 暴動:涉禁錮便衣警X）
👤盧(21) #提堂（#1013將軍澳 非法集結、蒙面、非法禁錮:涉禁錮便衣警X）
👤任(19) #提堂（#20200101灣仔 管有非法用途工具、管有違禁武器:鐵蓮花、鐵蒺藜）
👤許(19) #提堂（#1102銅鑼灣 公眾地方造成阻礙:涉堵路）

- - - - - - - -

🏛西 九 龍 裁 判 法 院 4 樓 3 庭
👨🏻‍⚖️羅德泉主任裁判官
🕤09:30
👤黃(38) #提堂（#1031旺角 刑事毀壞）

🏛西 九 龍 裁 判 法 院 5 樓 4 庭
👩🏻‍⚖️劉綺雲裁判官
🕦11:30
👤林(19) #提堂（#20200122旺角 行為不檢:涉堵路）

🏛西 九 龍 裁 判 法 院 6 樓 8 庭
👩🏻‍⚖️劉淑嫻裁判官
🕦11:30
👤鮑(25) #提堂（#0910旺角 抗拒警員:涉跳閘被休班警員追截時有所反抗）

🏛西 九 龍 裁 判 法 院 4 樓 3 庭
👨🏻‍⚖️羅德泉主任裁判官
🕝14:30
👤連(19) #提堂（#0902荔景 管有攻擊性武器:丫叉、鋼珠）
👤黃(22) #文件轉介（#0901東涌 刑事損壞、串謀侮辱國旗、串謀縱火、縱火:涉損壞旗杆、閉路電視鏡頭等；涉用火損壞橫額、水馬等）
👥蔡,盧(42-56) #提堂（#1001太子 普通襲擊、襲警等:涉襲擊男子羅國威）
👥冼,湯(17-20) #提堂（#1118葵涌 管有攻擊性武器:腐蝕性液體包裹著一片思疑漂白錠）
👤陳(33) #提堂（#1111中環 損壞財產、管有攻擊性武器:鋁管、鐵筆等）

- - - - - - - -

🏛粉 嶺 裁 判 法 院 4 樓 1 庭
👨🏻‍⚖️蘇文隆署理主任裁判官
🕤09:30
👤董(30)🛑已還押逾5個月 #提堂（#1106屯門 企圖謀殺:斬何妖）

🏛粉 嶺 裁 判 法 院 4 樓 2 庭
👨🏻‍⚖️蘇文隆署理主任裁判官
🕝14:30
👤黃(24) #提堂（#1111大埔 管有攻擊性武器:丫叉、金屬彈珠）

🏛粉 嶺 裁 判 法 院 4 樓 1 庭
👨🏻‍⚖️蘇文隆署理主任裁判官
🕞15:30
👥張,陳,羅(17-30)🛑張,陳已還押逾6個月 #提堂（#0921元朗 襲擊、刑事毁壞、暴動、非法禁錮、傷人、暴動等）

借個位先 召喚聯署師

裡面有好多為香港打定安全網既聯署
假如我地唔打好 我地好難用最低程度既損傷
去真正光復香港 奪權當家

前一兩日李柱銘俾狗塔，但喺美國政壇引起如此大既迴響。正係因為先前聯署同請求美帝落實《人權及民主法案》而致，趁機俾藉口美帝加速打殘狗共，何樂不為？

Q&A部分請㩒入去呢度
記得睇埋啊，好撚緊要啊
【偽 · 正視聽】得啦我知我洗咗你地版
召喚聯署師長文Q&A就放喺度啦

香港警魔敢打到示威者重傷係因為香港法院允許

手足有冇需要.
點解個個手足受傷. 都冇需要金錢上既援助?
咁樣我反而唔知傷心定安慰

繼續批鬥同路人，就白費手足的心血了

又或者係唔想咁公開講，不過我相信會有議員跟進先

手足不是condom

同時每個人亦應該檢視下自己講嘢嘅態度
Be humble

We will come back

仲批鬥唔夠黃？

#法庭消息

明日(4月21日)至少33名被捕人士提堂。有被捕人士已還押逾5至6個月不等。

地點：粉嶺裁判法院、東區裁判法院及西九龍裁判法院

詳情可參考審訊案件表

或稍移玉步至友台

去到報仇嘅日子
必定將所有黑警全部打爆眼

唔好忘記
唔好放棄

黑警等天收

屌

批鬥成風

一定不離

每次想批鬥鬥黃個時就去Twitter 打打國際線
同report 下5毛清醒下頭腦先

做任務

Report 5毛：

保持頭腦清醒

push

諗起松泰屌泛民寫信

應該係我地支持佢, 叫佢加油

推
大家返主線做正經嘢啦

正正就係最有動力最有希望先會走到最前

牆外既世界唔淨止得手足
仲有好多敵人

Ps 聽日721 9個月

香港獨立

大師兄返嚟啦

721 831 101 1111 1112 1117 1118

牆內外都有好多敵人
最緊要係大家唔好放棄，唔好忘記當初點解要企出嚟

請勿放棄

推推

勇武係心態

推唔到

Twitter 國際戰線

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

無忘初衷

聽日又一個21號

From 糖水channel：
#被捕支援 🛑🛑🛑

據消息指 1位A小朋友被捕後向警方爆左幾個名 其中1位朋友名為椰青 現時椰青已被捕 椰青亦有向警方外洩其他手足資料

認識有關手足請做好準備 包括清屋聯絡義務律師等

唔可以放棄

多謝你！

希望大家有時間就寫下信同去法庭聲援

三成視力好唔好得返
要快啲好返呀

光復香港
時代革命
唔再係一句口號
有血有肉

還柙手足既信好值得多啲人睇

反省 改進 行動

😭

大家多啲關心手足
唔好鬥黃啦，好冇？

仲有831，黑警衝入太子站，發動恐襲！至今仍未知死傷條數

無地自容
手足要對同路人有信心，大家冇可能會忘記呢個仆街港共政權所帶來痛苦，勿忘初心，他日一定要煲底相認

岑敖暉前排都探過一位手足得返三成視力，唔知係咪同一位

【酷刑爆眼手足】

今早到了荔枝角探訪了幾位還押手足。

其中一位是有區議員提到遭受警暴致三成視力受損那位。他透露在警署內至少受到兩輪虐待：一輪是因為堅守自己的憲法權利而拒絕向警暴人員提供手機密碼，就被黑布蒙頭圍毆長達數分鐘；另一次則是拒絕在警暴人員「預備好」的口供紙上簽署，被「一野」把頭撞落枱角，因而令頭部受重創。

現時這位手足的傷勢據稱是神經受創所造成，「醫生話就好似相機鏡頭前條線鬆咗咁」，睇野會矇、見光會痛。而且由於荔枝角收押所的醫療設備有限，並沒有專科醫生，因而暫沒有醫療眼罩可以使用，要在監倉自製「山寨眼罩」頂檔，到下月中才可到外面醫院求診，到時才知傷勢是否屬永久性。

現時這位手足雖然眼部受重創，也面對著極嚴重的控罪，但是他精神和意志都很好，沒對自己的處境抱怨太多，反而是一心希望外界可以有更多朋友得知他的狀況、曾面對的暴行，繼而關注警暴問題。

最後，這位手足有提到，他認為懲教是香港眾多手持武器中的部隊中最專業的一群：縱使當中部份政見大不相同，都只是會跟規距做事，並以禮相待，值得尊重，不像某些「無紀律部隊」。

其實警察犯法，你知我知牠們自己都知，只是政權、藍屍不願承認：牠們都知被捕者有權不交出手機密碼，牠們都知被捕者有權保持緘默，更沒有任何必要在警暴人員「老作」的口供紙上簽名，因而才會一而再、再而三施用酷刑對待。身為執法者，為求目的，不擇手段，不是黑警是甚麼？

所以唔好再鬥黃
唔同人地鬥黃 同自己鬥黃先對得住手足

想睇多啲可以去：

唔知講咩好。

手足 一齊撐落去

最重要係目標一致

同意x2

每人都反思諗下自己可以做多啲行動嘢

大家都係同路人，多d鼓勵手足進化轉職都好過鬥黃

lm

同時自己一齊進步

:(

手足要保重吖

法庭時間表：
寫信比手足：
睇手足寫嘅公開信：

邵家臻變左第二個戴耀庭
醒覺左 再無咁左膠

見佢都不停爭取囚權，好似都幾多手足託佢出公開信

我唔會放棄
一定唔會

唯有堅持
方能勝利

「如果我們已經很努力了，這個世界沒有變得更好怎麼辦？」

「只要還活著，就會有希望。」

睇手寫ver喊佐

推一推先

頂住

手足喺入面都叫我地唔好放棄
我地放棄真係對唔住佢地
各位睇完回封信俾手足

收到信好開心㗎，雖然未必一定收到手足嘅回信
而且喺入面娛樂唔多，睇下信知道下出面發生咩事
用行動證明我哋仍然同行

你若不離
我定不棄

咩熊仔餅？？樂天？？

手足救咗未，台灣手足番得黎香港未，仲鬥咩黃。
贏咗啦咩？
贏咗你鬥咩都得。

多謝手足 一定好難受入面

唔明

頂住呀，手足

睇完呢啲信真係好心噏
再睇下兒登仔係度鬥黃

唉，真的很對你們不起。

唔會放棄

多謝手足
我地會努力

好心痛

幫手推 希望可以還手足一個公義

...

若果放棄就真係對唔住佢哋，手足都希望封信可以鼓勵到大家

fb ig都掀起咗批鬥潮

唔撐啦
個個傻閪偽黃日日顧住吃喝玩樂
大把人日日Share行山相，好似平衡時空咁
香港有呢批人，點都會輸

所以話香港人真係好易比人滲透

大家都加油 光復香港 指日可待

麻煩手足幫手傳句話，我們不會放棄！

多謝手足

辛苦晒手足

多謝手足 永遠你地都係鼓勵緊出面既人 出面既人反而仲不停鬥黃內訌 對唔住

721831

啱，唔好鬥黃，我依家都退出抗爭，多謝你地唔鬥黃，我先可以hea住做軍師港豬

越多批鬥越多滲透，就越考驗到自己嘅思考能力
面對太多資訊，應該保持獨立思考，唔好見多正評/like/follower就信到十足，應要咬文嚼字，了解背後係分化定只係提醒

大家可唔可以撐埋落去

知唔知咩叫堅持

對唔住

香港人唔會放棄

tui

每日練體能、做文宣、twitter....
唔可以放棄

裝備自己
同自己鬥黃

乜你哋真係覺得鬥黃係直接致命傷咩
最大問題係走完出嚟嘅勇武 已經被人遺忘
寫信個手足一黎就20碌
咁多精神壓力下 佢堅持寫信尋求穩固信念
有幾多人迴嚮?!

推一推，多謝手足

唔係由你決左值唔值 你邊位？

唔知係咪我太摺 睇唔夠多fb ig
但我見fb ig好多鬥黃post既留言都係叫人唔好鬥黃
所以我相信香港人仲有獨立思考

撐住呀手足

唔該你哋承認唔係鬥黃問題
係你哋自己已經放棄左
選擇咗每日好嬲好嬲咁麻木接受
而家連精神關心勇武手足都係奢侈

I love u 3000

班分化唔會理，一嘢標籤連登仔黃屍x衛兵
一啲理性討論都無

柒咗又唔認錯唔道歉

只有贏左先可以真正回報到還押同逝去既手足 大家要加油

Pishh

其實黃之鋒嗰單嘢好多細節都唔知
一邊又淨係hi gphone急事搵你
一邊都係未收到信所以回應唔到啲咩
加上其實黃之鋒都有講係唔想用咗家屬個quota，我都亦覺得可能因為私人探訪得十五分鐘同埋會被監聽
好老實講我都見到有不少議員探過手足，都有人關心佢哋，咁的確一定係有人得把口，已經回歸返正常生活

呢個po純粹係我想分享比多啲人知還押手足寫過嘅信

黃之峰係仆街臭閪

係咪痴線架 左眼冇左三成仲覺得自己付出得唔夠人地多 唔好咁啦手足 我自己嘅付出永遠都唔夠你多

我愛你手足

佢真係夠晒仆街
叫佢眾志嘅人出黎問下係咪淨係hi gphone

要人乞佢?

仲有佢一早唔老實講清楚有人接觸過佢
一直講到係佢唔知情 引起咁多互鬥

若然大家未放棄，請一齊裝備自己，並加入各條戰線，eg. Twitter CCTVB

點解佢寄到出嚟

push and we will not give up until hk is free

人地手足寫信叫我地唔好放棄
你又叫人承認自己放棄左 叫人散水
一邊叫人精神支持手足 一邊又唱反調

PUSH

p

帶頭玩鬥黃個班全部分化狗
（終於露底）人西gp 個隻臭閪Anita Wong 話黃色經濟圈係「迫害」藍店

手足加油

從未忘記。

印象中寄去議員辦事處係唔需要郵費

人西個group入面話連登係紅登

佢寫信仲係之前嘅事
相信, 如果睇到眼前幾冷漠
應該對香港人恨之入骨

大家唔好忘記，一世都會記住

Anita Wong 條臭閪屋企人係非洲開煉鋼廠
通常係個d 地方開廠正常或多或少都有紅色背景

辛苦佢 仲有佢屋企人

唔係話每次好多都係無業同跟車咩 次次見到公開信文筆都唔錯 唔想見到有人因為想煽情 專登冒充手足公開信

無業同跟車又唔代表文筆唔好嘅..
在囚人士係可以寄信比議員辦事處而唔洗郵費同唔會被審查

講真 你不斷假設手足既情緒同思想黎勒索宜家仲付出緊既人 都幾有問題
流亡緊既 近排比人撤控左既 岳義士等等都未出聲叫人散水 反而係叫人唔好放棄
所以你諗既野又唔洗咁負面

之前見佢追擊國難五金，都好似有啲比較具體嘅證據
但後來好似咩人都屌，仲會cap低其他同佢意見有分歧但都係黃嘅cm，然後再開po公審..

佢地最想既係大眾可以追上佢地既腳步

最高明既分化撚係陰d陰d 做野
關鍵時候先會現真身

佢撐popo藍底被我地踢爆就改口話自己「黃」
而家見兜唔到就話自己「綠」

唔係假設

Push
Never forgot and never forgive

乜仲有中立㗎

五大訴求 缺一不可

我意思係佢踢爆晒黑警啲仆街嘢 正常懲教會睇晒信先俾佢寄

對於中年人，黑警呢個印象將會留一世，無論將來點改變都唔會改變到呢個想法

「唔會被審查」，實際上係咪咁我真係唔知

多謝你

真 唔好再鬥 對唔對得住手足

放心 應承你地 每個手足我都唔會放棄 因為你地都無放棄我地香港人會繼續抗爭

寫信比佢哋，都算係多謝佢哋嘅其中一種方法

佢地以己之身對抗呢個政權 我地同路人點可以麻目唔企出黎？

佢地身陷囹圄 個環境仲差過我地咁多都要鼓勵我地 呢啲野應該係我地做至啱

【憲制危機】２０／４／２０２０最新政府新聞稿解讀

就黎一年，點解就係呢兩日特別多狗咬狗新聞?

多謝還押手足仲咁有火 出面既我地更加要努力練體能打國際線

手足撐住！我哋永不放棄！
光復香港，時代革命

Thx

大家努力練體能 到時好有用

黑警痴撚線

眼濕濕
手足加油

辛苦了

希望你坐監好好反省一下, 點解要燒鐵閘炸階磚咁戇鳩

推！！！！！

你把口都幾..

若我一天未能在煲底下與你除罩相見，我定不放棄。

永不放棄！
共產黨同黑警一定要冚家產

手足唔洗驚😅我地會進攻功能組別架啦😭

嗚嗚嗚香港一定可以光復！

手足 我一定唔會放棄

Pushhhhh

手足 我地唔會放棄

你們是為香港防疫封關的真英雄
我們一定會從你們的失敗中汲取教訓

好想講 手足 我們唔會放棄

保持憤怒，切勿麻木

Pishhhhh

你係唔係用錯emoji

聲援同送車都好重要

聲援都要人

[大量案件] 4月21號法庭聲援（懇請大家抽空出席）

推推推

Push.

死返去玩你大波羅啦毒撚 冇你既事啦

Never forget

7.1見

食黃店補數

pish

老豆搵仔又話走晒
老豆搵仔鳩嗡
定封信係假

睇返老豆搵仔篇文開頭係咁：

3月8日警方記招交代近日拘捕活動，涉及明愛醫院,深圳灣口岸及羅湖火車站炸彈發現案，並搜出2.6噸化學品，3個半製成土製炸彈，拘捕17嫌疑人。但還有一個未被捕嘅炸彈手足。我地就係策劃在深圳灣放置炸彈嘅人，我地現時安全，咪老屈。

我地仲係度鬥黃做緊乜

睇下新聞

一息尚存 抗爭到底
除咗寫信俾手足
做旁聽師都好重要

仲講乜吖，坐監啦死監躉

黑警會有報應

如果佢唔係咁戇鳩, 隨時監都唔使坐, 黑官都唔敢判你坐監啦.

好心要幫手就揾泰博啦

心痛

拉得即係身邊有內鬼

你又邊位

繼續慢慢批黃啦
日日批仲好玩過打機啦你地

用下你個腦諗下自己講乜撚野先啦

講埋啲廢話 冇人想聽呀

出番黎一齊俾錢做手術得唔得？我們欠咗佢

你識乜撚丫
連登仔日日批黃你盲撚咗咩
冇人想聽係呀
人人都批丫嘛

乜撚嘢
我就想問你係乜撚嘢呀

pushhhhhhhhhhhhhh

唔知手足意願係點..

Pish

We have no return point....we must insist and step forward, free them out

保持憤怒，以行動證明反抗嘅決心

香港唔值擁有呢班手足

721831101111

屈打成招軍政府